有十萬現金 想投資

學生哥辛辛苦苦儲 而家有十萬係流動
唔想放係到唔郁 想做啲小投資好過收息

唔洗話咩賺好多個% 但有無咩係保本又易睇住

感激 我都知唔係好多唔好笑

比特弊

幾歲

留名

幾歲？
Btw留名學野

分10次去澳門賭
每次帶1萬
贏1萬走/輸5千走

可能你會問咁點解唔帶5千
因為1萬贏1萬睇落點都易過5千贏1萬

買144
宜加低位

要保本咪做定期囉，想賺多少少咪玩下etf

tencent call

1313

我會簡月供股票, 7成擺藍籌, 另外3成可以簡稍進取但前提係有息既選擇, 十萬做前提下我會月供6000, 一年後再REVIEW下供款數目, 畢竟你呢個數做定期無任何肉食.

德國冠軍

等英超開鑼，買利物浦冠軍

All in 2800

留名學野

倫敦金

All in 利記

19

你唔係以為自己投梗資呀？

做定期不如做儲蓄plan，風險低又可以保本抗通漲

tg @omfghk

10手2638，一手3，其他定期算啦

有咩plan咪拎出黎講

如果後生仔想儲得開心啲嘅有M嘅LV Plan
因為通常出面slogan就話「日儲$100年派$10000」
其實就係以每個月儲三千為例子，由第二年開始保證每年派一皮嘢派到一百歲
（供款年期可揀5/8/12/15年）
Ref:

豬b就好在係每日複利息咁計，年期一般揀20(仲有5/10)
長遠回報係比較有優勢同吸引
但起步年期的階段就令了解唔深嘅初學者卻步

當然仲有其他Plan都唔差
同埋，同電視推廣理財理念一樣，要明白儲蓄plan係for長遠回報，須持續供款至某年期
（短期內退保會令價值受損，所以要決定時要了解清楚、諗清楚）

利申：IFA，市面上講得出嘅保險公司大多都做得到

基本概念可睇「錢家有道」：

人地學生哥得定額10萬，你就叫人月供，你真係覺得適合？

通常係做年繳，每月係概念化令人明白
巴打你計計數先

概念上無分別，你諗清楚先

保險佬死全家

講真，四五千話多唔多話少唔少，我建議你上大陸搞生意，香港已經冇咩發展空間喇。你先去買兩張廣州直通車飛，就400蚊，再去信和買1000蚊咸碟，同佢講大量買打個折，應該買到50隻以上，要買鬼妹同日本妹的，唔好買其他，理由下面再講。

坐到上廣州你手上仲有100蚊，去買包雲煙5蚊，然後係車站旁邊睇下邊個蛇頭鼠眼，打個眼色比佢佢就知你想唱假人仔，90蚊唱500蚊番黎，同佢講要唱散唔要100蚊紙。唱完拎包煙出黎問佢食唔食，佢見你幫襯佢就有計傾，你打蛇隨棍上問下邊到賣咸碟好。

將淨低果5蚊打散，用1蚊搭巴士入城，搵佢講既地方。然後搵間士多買罐可樂，比唱番黎既假50蚊佢，找番47蚊真人仔，袋好準備最後用。

等到日落你就開始擺地攤，乜都唔洗，只要擺一塊黃布企係隔黎人地就知咩事。大陸憤青最憎架仔，暴發戶又媚外，你d架妹同鬼妹碟勁好賣。d碟唔係跟身，搵條後巷收好，有人黎就帶佢去收貨，一隻賣佢100蚊，一路賣一收收錢之餘一路將你d假人仔唱番晒出去。

賣完50隻，你應該已經賺到5000蚊，連埋你本身果47蚊+4蚊，已有5052蚊，你既利潤100%，冇野好搵得過咁。如是這你重複50，你既複利率收益已過億，可以買張武漢高鐵飛坐去溫州，用現金收購就黎執既廠，再請人造名牌手袋當真賣，不出3個月可翻10倍，到時應該有正牌注意到你，同你打官司，你就比5000萬個官庭外和解，跟住執左間廠，渣住9500萬番黎香港準備買殼股上市。

上市後洗人去蒙古做假新聞，話你間野挖到地下有稀土，即時炒起隻股，3日內再賺10倍，然後配股比基金佬配到自己既股份唔夠5%，你就正式引退，求其捐1000萬比仁濟醫院拎個名人身份黎做，再洗100萬登7張報紙支持政改同起高鐵，等特區政府頒大紫荊比你。

最後一步，就係等，等咩野？等天災。你最後需要既係一個機會，一有大型天災係內地發生，你捐會副身家上去，然後係街執垃圾比香港傳媒影到，舉世讚美你，1年內就做人大。

做人大後你有得選舉共產黨既常委，選自己，呢個時候唔好忘記你當初留低既47蚊+4蚊，去搵萬里，佢係中共前朝唯一未死既大佬，你拎呢52蚊出黎話係你全副身家，佢會深受感動，重拾共產黨當年起義既激情，結果拉人隊幫拖投你，以佢既影響你你足到被委任為黨主席，去到呢步，唔洗再講啦...

你十萬咁多當我冇講過

計過個expected value係負數
贏粒糖輸間廠

輸到第十次已經要下round 成十萬咁買
玩大細連開十round 大/小 好常見

買巴郡B股唔洗睇
你學生哥應該專心出去玩

19歲草到100k係cls...

所有事都要經過了解先作決定/deal，的確過往/而家好多從業者都有走精面嘅情況出現
只可以提醒大家，揀agent/IFA時除咗睇可信度，都要了解清楚個plan

除左潛在成本高（連開20已經係天文數字）之外，賭場仲基本都會set上限防呢個方法，過左上限就冇得咁玩

買張細期
10萬起碼可以輸8,000 點，夠哂穩陣啦
無可能被人斬，汁到幾十點咪止賺囉
依家個市調整緊，真心唔難汁，但個心態要定

月供藍籌先啦
唔好on99拎去賭牛熊

3個月定期
Hkd or usd
~2-3 厘 一年

計返每個月有2 300 蚊

All in 中興

萬里死咗喇

大野同學講得岩, 儲蓄plan真係可以做到風險低又可以保本抗通漲

但

呢類計劃一般講緊以10年計,閒閒地都要15年或30年後先可以拎番舊錢出黎, 假設一個大學生22歲開始做呢類計劃簽15年先算, 即係最快都要37歲先拎到舊錢, 一個37歲既人其實前途己定, 有出色既唔至在, 無出色既幫唔到你幾多, 最重要係供款期間己經錯過左人生最需要用錢既時期, 要面對 結婚?生仔?置業?買車? ,SORRY, 經歷呢D人生大事時你都只能繼續供款或者37歲先好做. 可唔可以唔要息提早拎錢? 可以, 但唔好講息, 隨時供款本金既3成都拎唔番. 唔係喎, 經紀拎番過去5年既紀錄都好靚仔好吸引喎, 咁係因為過去己經一段長時間無試過大跌市, 股票唔係買正中興俄女是旦買藍籌隨時利息都等於左本金.

呢D基金點保本都係金融產品, 就好似一個城市地震咁唔會有人可以全身而退, 20年間一個林市可以無晒以前既紅利, 玩月供股票一來分注入場分散風險,二來頭幾個月之外無合約限制,嗅到味可以全身而退, 唔識睇市都好似先前講分注入場, 相反買呢D儲蓄PLAN你就完全無份參與只能寄望渣莊果個係巴非特. 唔係喎我呢份保本架喎! 保本喎, 你開個EXCEL 計下, 假設自己20年前用過去既購買力買左呢D產品到今日拎錢時得番個月同果雞碎既保證紅利可以做到咩? 同樣既本金拎左去供中電,港鐵同長實又有D咩? 又或者供完5年後唔玩買樓又有D咩?

呢D產品係咪呃人? 講真又唔係, 但如果你係一個識正常理財既後生仔,我敢講買左既10個10個後悔, 個人覺得只岩D賭仔同梅媽果類洗腳唔搽腳既人用!

10萬好難做到啲乜..
不過市面上有10萬蚊做到3個月定期 年利率3% 既
自己上網搵搵

其實簡單講返「風險同回報的關係」就得
之後就係個人嘅選擇，正如有朋友會當馬會係投資一樣道理，你覺得可以賺得多啲就去揀，但風險同回報係掛勾
紅利方面有公司個履行利率做唔足，亦有公司做得多過預期
要投資，先學知。
reference link都畀埋你學，睇晒基本投資理念，再睇每個產品嘅條款同細則，無咩好拗

垃圾plan 黎
大把野好過e隻野

樓主有10萬 唔使急

未諗到做咩先用定期儲住，賺下息先

你去研究下
有d US corporate bond 根本USD 2k 就入到場
講緊個yield 係4%-5% 左右, 短年期, 受息口影響較少

你睇完之後，發覺香港d 保險狗 / IFA sell 果套咩鎖年期既保險係幾咁on9

唱晒美金 等脫鈎
收住息等無得輸

3里擺"銀行"其實好難, 2里都己經滿足特定條件, 老老實實,十萬蚊如果唔係某段時間後有野要做需百分百保本既話其實又唔太值咁做?

真的嗎？ 想學野